# Тесты на сайт ["Test REST-API"](https://reqres.in/)
## Установка проекта
***
1. Создайте отдельную директорию на локальном компьютере
3. Необходима java JDK 11+
4. Скачайте все файлы которые расположены в [директории](https://gitlab.com/astericsiss/test_rest_api.git) <br>
   git clone https://gitlab.com/astericsiss/test_rest_api.git
5. Откройте проект
7. Установить все библиотеки из файла pom.xml

## Описание тестов
***
В данный тестовый набор вошли следующие проверки:
### Тест getFirstNameUsersTest
- отправляет GET запрос на получение списка пользователей
- получает список пользователей в формате json
- проверяет имена файлов аватаров пользователей на уникальность

### Тест loginTest
- отправляет POST запрос с корректными логином и паролем
- получаем ответ ("token") в формате json (ключ - значение)
- проверяем на соответствие ключ ответа и что значение не пустое

### Тест notLoginTest
- отправляет POST запрос с логином и без пароля
- получаем ответ ("error") в формате json (ключ - значение)
- проверяем на соответствие ключ ответа и значение

### Тест resourceTest
- отправляет GET запрос на получение списка ресурсов
- получаем список ресурсов в формате json
- проверяет, что полученный список ресурсов отсортированы по годам